# D2. Naleveren Geografisch informatieobject(GIO)

Als een GIO per abuis niet in de informatieobjecten-bijlage van de regeling is genoemd en niet is meegeleverd met het besluit, dan kan deze alsnog met een rectifcatie worden aangeleverd. De rectificatie moet daartoe:

- de regeling corrigeren, waarbij in de informatieobjecten bijlage een verwijzing naar het GIO wordt opgenomen;
- het GIO zelf aanleveren;
- gecorrigeerde BesluitMetadata met verwijzing naar de nieuwe GIO-versie;
- ConsolidatieInformatie met als: 
  - BeoogdeRegeling de gecorrigeerde regeling;
  - BeoogdInformatieobject de nieuwe GIO-versie;
- de rectificatie zelf opstellen.



## Gecorrigeerde regeling

Het BG begint met het opstellen van de gecorrigeerde regeling of regelingen als het besluit meerdere regelingen betrof. Per STOP module van de regeling wordt hieronder aangegeven of, en zo ja, wat er aangepast moet worden:

- [Identificatie](data_xsd_Element_data_ExpressionIdentificatie.dita#ExpressionIdentificatie): Een rectificatie leidt tot een nieuwe versie van de regeling en dus een nieuwe identificatiemodule met een aangepaste FRBR-Expression.
- [RegelingMetadata](data_xsd_Element_data_RegelingMetadata.dita#RegelingMetadata): Het aanpassen van de (versie van) meegeleverde GIO's heeft geen invloed op de RegelingMetadata. Omdat de RegelingMetadata een annotatie is, en de metadata dus geldig blijft totdat een nieuwe versie wordt aangeleverd, bevat deze rectificatie geen nieuwe RegelingMetadata. 
- [RegelingVersieMetadata](data_xsd_Element_data_RegelingVersieMetadata.dita#RegelingVersieMetadata): Het versienummer van de gecorrigeerde regeling moet altijd meegegeven worden met de rectificatie.

- Regelingtekst: [RegelingCompact](tekst_xsd_Element_tekst_RegelingCompact.dita#RegelingCompact), [RegelingVrijeTekst](tekst_xsd_Element_tekst_RegelingVrijetekst.dita#RegelingVrijetekst) of [RegelingTijdelijkdeel](tekst_xsd_Element_tekst_RegelingTijdelijkdeel.dita#RegelingTijdelijkdeel). De correcties worden aangebracht in het GIO verwijzing(en) in de informatieobjecten-bijlage van de regelingtekst. Aan de hand van de originele en gecorrigeerde regelingtekst worden de correcties in [renvooi](bepalen_wijzigingen_renvooi.md) opgesteld, zodat deze straks als regelingmutatie opgenomen kunnen worden in de rectificatie.

- [Toelichtingsrelatie](data_xsd_Element_data_Toelichtingsrelaties.dita#Toelichtingsrelaties): Indien er correcties nodig zijn in de Toelichtingsrelaties moet een gecorrigeerde Toelichtingsrelatie-module aangeleverd worden. Omdat de Toelichtingsrelaties annotaties zijn, hoeft de rectificatie geen nieuwe Toelichtingsrelatie-module te bevatten als er geen correcties zijn.



## Nieuwe GIO versie

De nieuwe GIO versie bestaat uit:

* [Identificatie](data_xsd_Element_data_ExpressionIdentificatie.dita#ExpressionIdentificatie): de identificatie van de nieuwe GIO-versie. Dit kan een nieuwe versie van een eerder gepubliceerde GIO zijn, maar ook een heel nieuw Work.
* [InformatieObjectMetadata](data_xsd_Element_data_InformatieObjectMetadata.dita#InformatieObjectMetadata): Ook hier geldt dat als het een nieuwe versie van een eerder gepubliceerde GIO is, dan alleen aanleveren als er wijzigingen zijn (bijv. [naamInformatieObject](data_xsd_Element_data_naamInformatieObject.dita#naamInformatieObject)). Omdat de InformatieObjectMetadata een annotatie is, hoeft de rectificatie geen nieuwe InformatieObjectMetadata te bevatten als er geen correcties zijn. 
  Betreft een eerste versie van een nieuwe GIO, dan moet de InformatieObjectMetadata natuurlijk wel aangeleverd worden.
* [InformatieObjectVersieMetadata](data_xsd_Element_data_InformatieObjectVersieMetadata.dita#InformatieObjectVersieMetadata): Het versienummer van het gecorrigeerde GIO moet altijd meegegeven worden met de rectificatie.
* [GeoInformatieObjectVaststelling](geo_xsd_Element_geo_GeoInformatieObjectVaststelling.dita#GeoInformatieObjectVaststelling): En natuurlijk een nieuwe versie van het GIO zelf. 
  LET OP: In dit geval hoeft het GIO niet altijd een [wasID](geo_xsd_Complex_Type_geo_GeoInformatieObjectVaststellingType.dita#GeoInformatieObjectVaststellingType_wasID) te hebben. Namelijk als het een eerste versie van een nieuwe GIO is, of als deze versie van het GIO opnieuw is vastgesteld. Er *kan* wel een wasID in het GIO aanwezig zijn als het een gewijzigde vaststelling is ten opzichte van een vorige versie van het GIO. Zie ook de sectie [GIO wijzigen](gio-wijzigen.md);
* [FeatureTypeStyle](se_xsd_Element_se_FeatureTypeStyle.dita#FeatureTypeStyle): Eventueel symbolisatie(kleurstelling, arcering etc.) voor het GIO, als dit vereist of gewenst is.  



## Gecorrigeerde besluitmodules

De correctie(s) hebben gevolgen voor de met het besluit meegeleverde informatie. Om het besluit te corrigeren is nodig:

- [ProcedureverloopMutatie](data_xsd_Element_data_Procedureverloopmutatie.dita#Procedureverloopmutatie): Geen aanpassingen, niet meeleveren.

- [ConsolidatieInformatie](data_xsd_Element_data_ConsolidatieInformatie.dita#ConsolidatieInformatie): Omdat met het aanleveren van het GIO een extra beoogd informatieobject ontstaat en de beoogde regeling wijzigt, moet de consolidatieinformatie worden uitgebreid met een  nieuwe versies van de [BeoogdeRegeling](data_xsd_Element_data_BeoogdeRegeling.dita#BeoogdeRegeling) en een nieuw [BeoogdInformatieobject](data_xsd_Element_data_BeoogdInformatieobject.dita#BeoogdInformatieobject):
  *BeoogdeRegeling*:

  - [doel](data_xsd_Element_data_doel.dita#doel): identiek aan het doel in het besluit;
  - [instrumentVersie](data_xsd_Element_data_instrumentVersie.dita#instrumentVersie): nieuwe regelingversie die ontstaat door de rectificatie;
  - [eId](data_xsd_Element_data_eId.dita#eId): van de rectificatie waar de regelingmutatie wordt aangekondigd, bijv. `content_o_4`;

  *BeoogdInformatieobject:*

  * [doel](data_xsd_Element_data_doel.dita#doel): identiek aan het doel in het besluit;
  * [instrumentVersie](data_xsd_Element_data_instrumentVersie.dita#instrumentVersie): nieuwe informatieobject-versie die ontstaat door de rectificatie;
  * [eId](data_xsd_Element_data_eId.dita#eId): van de voegtoe-actie in de regelingmutatie in de rectificatietekst bijv. `!rectificatiergeling#cmp_A__content_o_4__list_1__item_1__ref_o_1`;

- [BesluitMetadata](data_xsd_Element_data_BesluitMetadata.dita#BesluitMetadata): Er hoort nu een extra GIO bij het besluit, dus de [informatieobjectRef](data_xsd_Element_data_informatieobjectRef.dita#informatieobjectRef) in de BesluitMetadata moet gevuld worden met de join-identifier van de gecorrigeerde GIO-versie.



## De rectificatie zelf

De rectificatie zelf bestaat uit:

* [Identificatie](data_xsd_Element_data_ExpressionIdentificatie.dita#ExpressionIdentificatie): De identificatiemodule van de rectificatie zelf. De rectificatie van een besluit is een zelfstandig Work en elke rectificatie bij hetzelfde besluit is een nieuwe expressie van het rectificatie Work;

* [RectificatieMetadata](data_xsd_Element_data_RectificatieMetadata.dita#RectificatieMetadata): Net als bij een besluit moet er bij een rectificatie altijd metadata aangeleverd worden. De RectificatieMetadata lijkt erg op de BesluitMetadata, maar heeft een extra veld [rectificeert](data_xsd_Element_data_rectificeert.dita#rectificeert);

* [Rectificatie](tekst_xsd_Element_tekst_Rectificatie.dita#Rectificatie): De rectificatie bestaat uit:
  * Een [regeling opschrift](tekst_xsd_Element_tekst_RegelingOpschrift.dita#RegelingOpschrift), bijv. 'Rectificatie van de Verordening Toeristenbelasting 2017'

  * Het [lichaam](tekst_xsd_Element_tekst_Lichaam.dita#Lichaam) met één of meerdere:
    * [Rectificatietekst](tekst_xsd_Element_tekst_Rectificatietekst.dita#Rectificatietekst)(en) met 
      * een [Kop](tekst_xsd_Element_tekst_Kop.dita#Kop);
      * een of meer toelichtende [alinea](tekst_xsd_Element_tekst_Al.dita#Al)'s;
      * de [regelingmutatie](tekst_xsd_Element_tekst_RegelingMutatie.dita#RegelingMutatie).
      
        De regelingmutatie is identiek aan een 'normale' regelingmutatie in [renvooi](bepalen_wijzigingen_renvooi.md). De *was* van de mutatie is de regelingversie die ontstaan is door het besluit. De *wordt* is de regelingversie die ontstaat uit de rectificatie. LET OP: er worden voor de rectificatie wel afwijkende standaard zinnen gebruikt om de [*wat*](tekst_xsd_Element_tekst_Wat.dita#Wat) aan te duiden. En er is precies één regelingmutatie gecorrigeerde regeling.

  Zie voor een uitgebreid rectificatie-voorbeeld met een GIO correctie de [Pyrodam rectificatie](https://localhost/@@@DOCUMENTATIE_URL@@@go/go.html?id=git%3Avoorbeelden/Besluiten%20en%20regelingen/03%20Proces%20rondom%20besluit/03%20Rectificatie%20besluit/index.md). In dit voorbeeld wordt geen GIO 'nageleverd'.

